Jusa majan, sel 11. Augustil 1867. olli Karraskij Koggokonna Kohhus koon, nimmelt:
                                                                                         kiik kohto mehhe olliwa man:
Hindrik Raag tulli ette kaiwas et temma Karraskij mõisa kaiwo meistre mannu päiwi päle kaiwo töhho 40 kopiga eest päiw om lepnu, nink 36 päiwa ärra tennu, ent nüüd meistre tälle weel ennamb palka kätte ei olle masnu kui 2 Rbl hõbbe. 14 Rbl 40 kopkast. Jaan Saal Kärküllast om tunnistanu, et temma neide kauba man om olnu ja meistre Jaan Ollesk lubbanu 40 kop päiw massa koggokonna kohhus om  mõistnu et temma peap se lepittu rahha 40 kop päiw wäljamasma.
